[Symbol_Duchy_of_Ryazan.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Symbol_Duchy_of_Ryazan.svg "fig:Symbol_Duchy_of_Ryazan.svg")
这个条目是关于[梁赞地区在古](../Page/梁赞.md "wikilink")[罗斯早期的分封王子和](../Page/罗斯.md "wikilink")[中世纪罗斯封建分裂时期](../Page/中世纪.md "wikilink")[梁贊大公國的统治者](../Page/梁赞大公国.md "wikilink")。在争夺[俄罗斯未来领导地位的斗争中](../Page/俄罗斯.md "wikilink")，梁赞大公曾是[莫斯科大公的有力对手之一](../Page/莫斯科大公.md "wikilink")。

## 梁赞王公

### 梁赞王公

  - [斯维亚托斯拉夫一世·雅罗斯拉维奇](../Page/斯维亚托斯拉夫·雅罗斯拉维奇_\(梁赞\).md "wikilink")
    1129年－1143年
  - [罗斯季斯拉夫一世·雅罗斯拉维奇](../Page/罗斯季斯拉夫·雅罗斯拉维奇_\(梁赞\).md "wikilink")
    1143年－1145年

### 梁赞大公

  - [弗拉基米爾一世·斯維亞托斯拉維奇](../Page/弗拉基米爾一世·斯維亞托斯拉維奇.md "wikilink")（摄政）1145年－1161年
      - 共治王公[格列布一世·罗斯季斯拉维奇](../Page/格列布一世·罗斯季斯拉维奇.md "wikilink")
        1145年－1161年－1177年
  - 空位期 1177－1180年\[1\]
  - [罗曼一世·格列波维奇](../Page/罗曼一世·格列波维奇.md "wikilink") 1180年－1207年

### 弗拉基米尔-苏兹达尔大公国占领

  - [雅羅斯拉夫二世·弗謝沃洛多維奇](../Page/雅羅斯拉夫二世·弗謝沃洛多維奇.md "wikilink") 1208年
  - 弗拉基米尔-苏兹达尔大公派驻总督 1208年－1212年

### 梁赞王公

  - [格列布二世·弗拉基米罗维奇](../Page/格列布二世·弗拉基米罗维奇.md "wikilink")
    1212年－1217年/1218年
  - [因戈瓦尔·伊戈列维奇](../Page/因戈瓦尔·伊戈列维奇.md "wikilink") 1217年/1218年－1235年

### 梁赞大公

  - [尤里·伊戈列维奇](../Page/尤里·伊戈列维奇.md "wikilink") 1235年－1237年
      - 1237年，梁赞公王朝被蒙古帝国灭亡，由其附庸公国[佩列亚斯拉夫-梁赞的公王朝取代](../Page/佩列亚斯拉夫-梁赞.md "wikilink")。

## 佩列亚斯拉夫-梁赞大公

  - [因戈瓦尔·伊戈列维奇](../Page/因戈瓦尔·伊戈列维奇.md "wikilink") 1238年－1252年
  - [奥列格一世·因戈瓦列维奇](../Page/奥列格一世·因戈瓦列维奇.md "wikilink") 1252年－1258年
  - [罗曼三世·奥利戈维奇](../Page/罗曼三世·奥利戈维奇.md "wikilink") 1258年－1270年
  - [费奥多尔一世·罗曼诺维奇](../Page/费奥多尔一世·罗曼诺维奇.md "wikilink") 1270年－1294年
  - [雅罗斯拉夫一世·罗曼诺维奇](../Page/雅罗斯拉夫一世·罗曼诺维奇.md "wikilink") 1294年－1299年
  - [康斯坦丁一世·罗曼诺维奇](../Page/康斯坦丁一世·罗曼诺维奇.md "wikilink") 1299年－1301年
  - [瓦西里一世·康斯坦丁诺维奇](../Page/瓦西里一世·康斯坦丁诺维奇.md "wikilink") 1301年－1308年
  - [伊凡一世·雅罗斯拉维奇](../Page/伊凡一世·雅罗斯拉维奇.md "wikilink") 1308年－1326年
  - [伊凡二世·伊凡诺维奇](../Page/伊凡二世·伊凡诺维奇.md "wikilink") 1326年－1341年
  - [雅罗斯拉夫二世·亚历山德罗维奇](../Page/雅罗斯拉夫二世·亚历山德罗维奇.md "wikilink") 1341年－1346年
  - [瓦西里二世·亚历山德罗维奇](../Page/瓦西里二世·亚历山德罗维奇.md "wikilink") 1346年－1349年
  - [奥列格二世·伊万诺维奇](../Page/奥列格二世·伊万诺维奇.md "wikilink") 1349年－1371年
  - [弗拉基米尔二世·雅罗斯拉维奇](../Page/弗拉基米尔·雅罗斯拉维奇_\(普隆斯克\).md "wikilink")
    1371年－1372年
  - [奥列格二世·伊万诺维奇](../Page/奥列格二世·伊万诺维奇.md "wikilink") 1372年－1402年
  - [费奥多尔二世·奥利戈维奇](../Page/费奥多尔二世·奥利戈维奇.md "wikilink") 1402年－1427年
  - [伊凡三世·费奥多洛维奇](../Page/伊凡三世·费奥多洛维奇.md "wikilink") 1427年－1456年
  - [瓦西里·伊凡诺维奇](../Page/瓦西里·伊凡诺维奇_\(梁赞\).md "wikilink") 1456年－1483年
  - [伊凡四世·瓦西里耶维奇](../Page/伊凡四世·瓦西里耶维奇.md "wikilink") 1483年－1500年
  - [伊凡五世·伊凡诺维奇](../Page/伊凡五世·伊凡诺维奇.md "wikilink") 1500年－1521年
      - 被[莫斯科大公兼并](../Page/莫斯科大公.md "wikilink")

[category:君主列表](../Page/category:君主列表.md "wikilink")

1.  因为被[弗拉基米尔-苏兹达尔大公国](../Page/弗拉基米尔-苏兹达尔大公国.md "wikilink")